---
number: "13"
path: "/episodes/ia1"
title: "Inteligencia Artificial - Lo que hoy es realidad es más impresionante que lo que sale en las películas"
date: "2021-05-17"
season: 1
time: "2640"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast13.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ Qué es la inteligencia y ¿hace falta definirla?

◦ El test de Turing y cuándo llegaremos a la verdadera inteligencia artificial

◦ La inteligencia artificial más exitosa es la que no ha intentado tanto imitar la inteligencia humana

◦ ¿En qué partes de tu vida estás usando Inteligencia Artificial?

◦ Cómo funciona, a nivel básico

◦ Y sobre todo, para qué sirve

◦ Usos para el bien, y desgraciadamente, para el mal.

◦ ¿Qué datos míos me conviene que 'otros' tengan?

◦ Problemas que la Inteligencia Artificial aún no resuelve

◦ Problemas que la sí resuelve

◦ Usos éticos y no tan éticos

◦ Chistes malos y chistes de nerds tecnológicos


Este es el episodio uno de dos sobre la Inteligencia Artificial, pero posteriormente
seguro se nos va a salir de las manos y vamos a seguirnos con el tema hasta agotar(nos)


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
### Notas

> [El Turco Mecánico, robot que jugaba ajedrez](https://es.wikipedia.org/wiki/El_Turco)

> [Qué es el captcha](https://es.wikipedia.org/wiki/Captcha)
